職場專家：返工搭長途車易抑鬱

今時今日打工仔，多勞多得未必關你事，做到五勞七傷就有你份。外國有職場專欄大數返工會傷身嘅行為，周身唔舒服嘅你要睇，健康嘅你更加要睇，防範未然。

返工搭長途車易抑鬱：公司同屋企距離遠，除要犧牲瞓覺時間，隨時斷送埋健康。外國有研究指，平時搭車返工路程超過10英里（約16公里）嘅人，易有較高血糖和胆固醇，連情緒亦受影響，增患抑鬱及焦慮風險。下次轉工，記住試吓搵間近屋企啲嘅公司啦。

愈扮正面 愈多負能量：要求員工建立正面嘅扮工環境，聽落唔錯。但再好嘅事，若被逼去做，一切就會變質。有心理學家表示，扮工友每日要扮開心、扮積極，對佢地反而造成壓力，誘發更多負面情緒，同原先理念背道而馳。

瘋狂ＯＴ增中風危機：OT從來不是好東西，剝奪私人時間不特止，英國有大學嘅研究指，一星期工作超過55小時的話，便會增加33%中風嘅風險。長命工夫長命做，果然係真理。

對得衰老細多 患心臟病機會增：幫衰老細做嘢，成日畀人激埋激埋，易失眠、高血壓同焦慮唔在講；再嚴重啲，瑞典有研究話，長期積埋嘅壓力，會增患心臟病嘅機會。

返夜更較易肥：返夜更要日夜癲倒，本來就唔太健康。Harvard研究員於早年發現，晏起身嘅人，身體會增加釋出與壓力有關嘅荷爾蒙，仲有抑制胃口嘅荷爾蒙會減少，令到個人容易增磅，真係惡耗嚟。

公司周圍都係菌：好似係Pentry嘅咖啡機、微波爐、雪櫃等，以至你枱上嘅鍵盤同電話，都係細菌嘅溫床。天啊！我到底每日摸咗幾多次？都係唔好諗啦。

開放式扮工室易惹人病：開放式扮工室壞處多多，無遮無掩，被老細望住晒，而且同事嘈少少都好應聲。仲有，丹麥研究話，開放式扮工室較易令人病。結果顯示，於開放式扮工室做嘢嘅人，其請病假次數，比起係有間隔嘅扮工室做嘢嘅人高出62%。